Virtual Youtubers討論區（43）

咩係Virtual YouTuber?
虛擬YouTuber（日語：バーチャルユーチューバー，英語：Virtual YouTuber，也縮寫爲VTuber）是以YouTube爲平臺進行影片直播和投稿的虛擬偶像。在YouTube以外的平臺中又被稱作「虛擬主播」（日語：バーチャルライバー）

該名詞由2016年12月開始活動的絆愛首次使用，定義爲「由電腦圖形所繪製的插畫風格的美少女YouTuber」。雖然在此之前就已經有類似的虛擬角色出現，但是當時這類虛擬角色並未定性爲虛擬YouTuber。因此在一段時間，虛擬YouTuber是絆愛的代名詞。
2017年開始，隨着諸如「電脳少女シロ」、「Mirai Akari」、「バーチャルのじゃロリ狐娘Youtuberおじさん」、「輝夜月」等擁有大量粉絲的虛擬YouTuber的加入，原先作爲絆愛的代名詞的虛擬YouTuber一詞被重新定義，並逐漸廣泛使用。
一些虛擬角色也在其他媒體領域發展，如出演地面電視節目、出售商品等，此時虛擬YouTuber是作為一個便於理解的品牌名稱。
部分虛擬YouTuber會藉助安置在頭部與肢體上的動作捕捉裝置以及傳感器將人物動作展現到虛擬角色上。而藉助於實時運動捕捉的機制，虛擬YouTuber還可以通過多種方式與現實世界中的粉絲進行交流

2018開始爆炸式成長到而家仲有活動緊既已經數唔到

Vtuber 基本上分成2D 同3D ,其中又分成個人勢(個人出道)同企業勢(有公司係背後)實際上做既野同一般既streamer同youtuber分別唔大,不過勝在可以扮演另外一個自己同唔使露面

Youtuber四天王(?)

Kizuna AI キズナアイ (upd8所屬) Kizuna AI株式会社

虛擬YouTuber界既標誌, 兩頻道訂閱數分別超越210萬與100萬
在虛擬YouTuber界首次出演了電視節目，首次為新番動畫配音，首次發售了個人寫真集。另外聯動了眾多遊戲，參與了大量線下活動，4月24號發表成立新公司

未來明 (ミライアカリ) (ENTUM所屬)

電脳少女シロ ( .LIVE 所屬)

(戦闘用AI)

輝夜月 (THE MOON STUDIO所屬 SONY音樂旗下藝人)

創下左一個月40萬sub既創舉

狐娘大叔 ねこます

個人勢最勵志既一位,用自己學既vtuber知識同自己做既mod加上親民既形象上到咁既sub數,佢既事跡鼓勵左好多人做vtuber(現時半退出)

4天王詳細可以睇下巴哈個簡介

其他仲有好多出名既vtuber
田中ヒメと鈴木ヒナ

猫宮ひなた (ENTUM 所屬)

ときのそら (Hololive所屬)

富士葵 (主打唱歌)

萌実 & ヨメミ(エイレーン一家) 由未來明既創造者所做既vtuber

アズマ リム (CyberV所屬)2020年7月7日復活

YuNi - virtual singer (主打唱歌)

バーチャルおばあちゃんねる (虛擬婆婆) (vtuber界痴線代表之一)

星乃めあ (主打唱歌)

最近有唔少日本傳統企業開始推出vtuber,
而且好多nico大手都開始轉生做vtuber

SUNTORY三得利 燦鳥ノム

樂敦製藥

除左以短片為主亦都有以生放用(live)為主既vtuber

講起開live就唔可以唔講にじさんじ (彩虹社)

にじさんじ一開始只係一間想推廣自己個2D live app既公司 ,一開始招募左8個一期生
由月ノ美兎為首其下liver人氣好高,令到にじさんじ轉型左做一間vtuber既事務所
值得一提既係にじさんじ一開始係一間好垃圾既公司,只係提供一部iphone比成員開live
好多成員一開始開live都成問題, 不過轉型左之後睇得出進步左好多,開始提供唔少活動,仲開始搞3d ,幫成員加唔少新衫同配件,對員工有唔少輔助,近期搞唔少live
而家成員已經超過100人,社內風氣非常自由
最出名既成員

月ノ美兎 (委員長)

静凛

樋口楓

2019年都招好多人新血,有超過50人超過10萬sub

繼彩虹社之後其他公司都開始玩2D live同開始組團
其中比較出名既有
開始3D化既ホロライブ (ときのそら既公司)

出道時當時比起營運Fans比較痴線 部分 ときのそら既fans唔鐘意2d live成員既路線
好彩既係第一期白上靠努力成功跑出,3期生同4期生之後發展得唔錯
近期海外fans數目大增,近期既5期更加一出道光速突破十萬sub

.LIVE アイドル部(電脳少女シロ既公司)

比較有良心既公司,同其他公司唔同每日一定會出行程表,唔會有突擊生放送,時間會控制係一小時之內,教埋成員點直播,冇電腦仲會送埋
比較易追,所以都有唔少箱推,目前已經全部3D化,自成一箱
2019年10月開始一連串既營運操作失誤同成員之間既鞭屍行為令アイドル部依個brand完全收皮

再加上比人爆左原來冇咩錢入到成員袋
由全盛直播時間長駐8000人去到得返3000人多D,sub數不停跌
詳情可以睇下
.LIVE偶像部崩壞始末(殘體慎入)

同合作用彩虹社個app做2D liver 有閑喫茶あにまーれ

2020加入左新成員去補返退出既2人

同 ハニーストラップ

後續加左個分團叫ブイアパ

最近又多左個分團叫シュガーリリック

ENTUM (未來明既公司)
2019年12月31日活動終了

旗下既2D liver幾慘下同放生冇分別,食唔到未來明既光環,更加唔見營運又做咩幫手
入面既皆守ひいろ雖然好努力,但係效果都唔係咁好

GEMS COMPANY (SQUARE ENIX同經紀公司dear☆stage的虛擬偶像團體合作企劃出既技術好高既3D liver)

Re:Act
Re:Act 基本上靠旗下2大猛將花鋏キョウ(左)同獅子神レオナ(右), 2位唱歌都唔錯
(不過Re:Act前期資源集中係花鋏キョウ仲用左惡魔之力,レオナ真係一步一步爬上黎)

花鋏キョウ

獅子神レオナ

朝ノ瑠璃(唱歌唔錯都有綜藝性,但係就紅唔起)

花譜(神椿所屬)
主打音樂既vtuber,事務所神椿其下有唔少專門唱歌既channel
近期多左好多不同團體既vtuber まりなすチャンネル(仮), MonsterZ MATE,空想コード , IRIAM, 都多左好多垃圾營運 ex.星空學園, 流星群プロジェクト,

個人勢
唔屬於任何公司既vtuber多數係出自個人興趣
其中比較出名既有薬袋カルテ(已退出), 名取さな, ピーナッツくん (花生君), 甲賀流忍者！ぽんぽこ, ふぇありす, おめがシスターズ [Ω Sisters], DWU
天開司為首既Ban’s

乾伸一郎與ぜったい天使くるみちゃん、あっくん大魔王和ニーツ (VT-212)組成"天魔機忍"，早期虛擬Youtuber著名的個人勢團體
天魔機忍既故事可以參考下面既文章

不得不提下.live會長轉生既楠栞桜(右) ,另外一個柾 花音(左)暫時未表態話會做返vtuber

得到麻雀界支持既佢以個人勢重生,發展得唔錯
近期捲入懷疑自演既醜聞

ゲーム部プロジェクト既炎上事件

簡單D講就係使人使到好盡,覺得中之人只係唔入流既聲優,最後講完會改善最後都冇改
之後中之人都係走埋 ,之後佢地改口話自己唔係vtuber, 係Ctuber (character youtuber)去合理化自己既行動
但係明明一開始既片都叫自己做vtuber
詳情:

開心既係時隔一年之後其中原ゲーム部3人以ひととせ探偵団既名義再次做vtuber
其中一人唔做V專心做返個人工作,另外2個以個人勢身份繼續

仲有AI 分身事件

好多人不滿令到視聽率大跌,半年後先加記認係唔同人身上已經太遲
2020年4月24,Activ8發表成立新公司專門負責 Kizuna AI, 中之人都有份參與

AI 分身事件後續發展
2020/6/15 AI既2個分身正式得到專屬自己既2Dlive形象
點知唔夠2個月就走左一個

アズマ リム 事件經過7個月終於可以復活,據聞係以個人勢身份

2019 4天王同其他公司都分別有唔程度既自爆

依幾個網有好多有用vtuber資訊

NEW PO

新post留名

LM

宝鐘の一味留名

[/quote]
喱個畫師[/quote]

讀Sc 果陣清唱左而隻 （其中一Part）

其實開頭啲介紹係咪會update

之前好少依個po 冇咩對立廚/釣魚果D
同其他地方比算係咁

次次見到.evil有良心都笑咗出聲

我覺得喱個po暫時咁多位巴打都態度好好
如果冇人特登釣魚 都幾難係正常討論鬧得起交

鬼佬都唔知佢唱咩

會,其實都係我無聊會update下
我當時係想盡量放D唔同既V由4天王到企業勢,再到大企業入場,3D歌勢
之後先放2d live 個人勢,最後放少少大事件咁
近期推太快好少改

個木口木面樣好正

shion仲玩緊fall guy

Lm

佢自己都未必知

一直都係理性討論

當時早期真係算良心公司黎
去到爆炸之前最多都係話佢地鎖國
一爆炸就爆左好多野出黎,魂帳既料都係果期比人知

のリプロ同最近VOMS都可以考慮下加，覺得會慢慢紅

有時D太過份既野冇講

未出來都可以嘈一大輪，出來就仲唔世界大戰

希望魔乃ガチ恋勢唔好嬲

呢度除咗我仲有邊個係

其他討論區兩邊都分晒家
依到虹ho兩邊各有各傾都真係奇蹟

想加花寄女子寮
利申 10年乃粉

仲見到外掛，已經係呢隻game風景既一部份

喱到好多兩邊都有睇

如果魔乃一出就過左ねね
麻煩動員呢個post嘅全部巴打去救番佢
雖然冇用

出道冇幾耐邊有咁快出現真愛

本身預左#3去加但係真係要加既話應該好多野加
有D想加果班偶像型vtuber入去
盡量想加多D唔同類型多過介紹某幾個團體
下個po諗下,不過可能聽日就比魔乃推爆po

你太睇少真愛粉了

咁又唔係 就算唔計喱2星期 第一日已經有雪山孝子

入嚟都係想分享開心嘢
冇人特登攻擊 就唔會有事㗎啦

VOMS雖然人少但係三個都幾正

holo都要救

雖然依家睇ホロ多，但係冇にじ都唔會開始睇vtuber，唔明有咩好鬧

屌好高質

叫鬼佬救仲好啦

呢個係holo內部嘅問題

喱個都好好笑

我懷疑佢係船長黑

想問你哋點save啲gif

shion FINAL

GOOGLE twitter gif就大把方法啦

えま訓左覺

有比較就有罵戰

有睇咪一齊講下
冇睇既咪唔搭嗲
真係唔明D人對立黎做乜

停左係到幾耐

行一轉5ch K島 4chan 會發現好多人以鬧交為樂
總之想搵啲野激鳩人

其實波台應該好多對立?
利申冇睇波

啱啊 有時傾緊自己唔熟嘅嘢
冇興趣咪唔好理

波台唔好提了

長尾

已經1幾個鐘

5期淨係sub左polka同nene

箱推直接sub哂

屌 最撚驚魔乃兩三下手勢過左FU碳好唔開心

新po留名

【歌ってみた】花に亡霊 / ヨルシカ【潤羽るしあcover】 youtu.be/UBSx4qqeikY

本日20時にプレミアム公開します☺️🦋遂に…念願の歌ってみたです！沢山の人に聞いてほしいです🌼

聽日有新cover聽好感動
仲要有新衫買 好期待

只係sub 左有興趣睇佢solo嘅V，唔想subscriptions 到太多片搵唔到想睇嘅嘢
五期而家只sub polka

依個訂閱分類插件唔錯，可以分好gp再睇自己喜好

youtube個subscriptions有時好廢,sub左啲個人勢成日都唔顯示出黎

社築、自分だけのメイドを作るwith葛葉

不了

依段笑死

唔知係咪真名取,事後twitter都冇動靜

好奈之前twitter睇過張meme
我極力還原之下類似咁

鈴原るる萬能說

我都淨係sub polka夠晒混沌
一個月合作解禁之後 同27歲 夏色啲火花

亂入

今晚咁多巴打SC WTM

GTA還原2434夏祭り

留名

最後4點半左右應該比營運斷左線加轉左段野做私人
之後隔左陣就醒左

lm

最近睇左個餅月又幾好笑
不過好似做直播好過做剪片既

星期一先黎冇Lamy聽

點解るしあ會咁鍾意たまき

之前原來有晒命

咁公道講句
ぺこら個難度係大D
太多虐兔搞住晒
我見佢後尾被人陰得多
已經識得邊D位要好小心玩先過到

影片勢成本高，粉絲黏著度低，冇錢賺
vtuber本身又係小眾嘅小眾，受眾度唔高
內容又唔係突破過真人，
可能係以前技術未成熟同成本太高，
做影片勢真係冇咩優勢

魔乃始終都係gg

本來仲諗住post

估唔到雪完兩星期
用兩星期去思考完
最後都係要行呢一步

今次班鬼佬一定瘋狂炎上囉

Source 係邊度??

hololive

5ch班人吹左好耐估佢會走，咁都比佢地吹中

不過暫時未見日文版

搵到了
thx

唔知係自己揀走定公司踢走

之前好似有邊個講4人集合 係5期生嘅大家
好似ねね? 咁嘅話應該唔係打錯 係唔小心爆響口

應該自己

係ねね，應該事先知，所以先除消哂今日d台

wait

寫就寫係佢自己想走
當然，唔排除有呢個可能性
因為被人咁炎上法，仲要係現實都鎖定埋
其實係承受好大既壓力
再活動之後，面對既依然會係果班Anti
唔係個個人有咁堅強可以面對到

但
亦有可能係Cover諗完兩個星期之後
決定都係斬纜，唔想再煩，用資源專心做好果4個算

不過，如果真係Cover要炒，其實兩星期前就應該直接炒
而唔係講到要停2星期，停完先再炒
因為呢個舉動會令係2星期加入撐Aloe既人憤怒

走左都好嘅
起碼唔洗比人抽水抽到2046

最起碼係昨晚全部人一齊改時間果時
已經知道

呢個咩玩法
雖然似自己走 但都頂左兩星期都仲要行呢步
雖然唔睇好佢但都期待佢復出 而家咁我覺得一啲都唔圓滿

最後都係要最成熟最定果個出黎

似比人搞，搞到好大壓力，唔做多d

謝罪已經話有人打電話騷擾

見財化水

原來琴日得ぼたん冇講cancel 就係放佢個台嚟頂火

係
搞到本人的話
真係好難做落去

「五期生得4個人」
呢句講笑既說話
估唔到最後真係成真

又話holofive

多謝班anti咁Q努力又搞死一個

但而家咁對佢人生仲大衝擊
諗下忽然冇左份工既感覺
對佢應該係比人撚完一獲之後再辭職

9成係公司逼 年薪幾千萬既工你打黎騷擾我我驚都未驚過

咁樣衰自己柒法 真係唔開心一世都有

咁無辦法
anti 既存在係事實
但佢自己亦都有責任

佢本身都係on9 mk妹 明明吞左隻金蛋都要嘔番出黎 肯定後悔一世

估唔到直接收檔

4個一齊

日文都出埋
仲有期待過下添

Reddit 都開始爆炸

睇嚟今年到holo自爆

又唔會

成個氣氛sad爆
少見咁冷靜嘅ポルカ 哭撚咗嘅ラミィ ねね

不過老實講 佢依家行返出黎都唔知點追進度
4個同期生已經分好曬工

唔係公司自爆就得 好似係

估唔到第一次聽mama喊就係咁既情況

anti ，你地開心未?

如果可行既話用停學會唔會好d 可能傾定 無限放置play 放到ready之類

本身佢地5期生應該都好fd 未出道都已經有個gp 成日傾計
少左個係幾sad

咁突然收皮

點都唔應該坐完先炒啦
究竟Cover諗緊乜柒

d anti 好撚顛架 , 中間可能唔淨止電話騷擾

佢地梗係開心啦
做正義撚wor 為vtuber 界清理門戶wor
大把J俾佢地打啦

不過我又唔覺得要去到呢步
做好D content, 炎上系vtuber 又唔係冇, 都係俾成班人抽水

MANO自己走

如果歐美fans將怒火轉去日本anti既話應該唔會爆

公告有寫係本人意願
不過大家信唔信又係一回事 especially班外國人

其實會唔會係自己坐監但見住4條友自己玩得咁開心
驚之後頂唔順決定唔撈

覺得有啲可惜

睇緊Reddit
暫時最top既Comment 都係信本人自己走

不過都見到有人屌
Cover 唔能夠保護到佢入面既人

晨早流流搞啲咁嘅嘢
仲以為會復出

如果Aloe唔想撈既話根本唔會坐2星期
我個人就唔會信

其實有啲期待佢性格可以發揮到佢個皮...

啲料係班"偵探"自己搵
COVER都唔可能咁深入搵到已經隱藏咗嘅嘢

後面個句又真
真係要搞搞個關公佢

哭咗

點解

pain.

咁睇towa真係好堅強

諗住兩星期睇睇會唔會丟淡到
已經俾人特定咗，被人狂騷擾無改善嘅話，走都好正常

唔會再話トワ自閉有錯 咁睇其實佢頂到已經好勁

未比人特定到屋企電話咋

如果冇比人特定騷擾應該都仲頂到
玩埋電話真係

鬼佬點睇

佢自己爆破唔乾淨點怪得cover

好嬲好嬲

社會性謀殺真係好撚on9

日本社會真係..

搬屋囉 幾千萬年薪呀大佬

講起 平時白狐做最後防線
但係今次真係救都救唔到佢

FBK真係救場王
次次都係有事就自動開台

由1期開始救到依家，叫得做少主真係有返咁上下功力

FBK

Aloe do nothing wrong

頂到前期其實應該過到骨
依家咁樣收皮都可惜

你唔好咁低能好冇
YYUT都俾人特定騷擾到要應承唔再彈一般脫糞系列先存再俾人搞呀

佢都未搵到就搬屋係咩玩法
你話mel 就可以姐

咁多傻鳩鬼佬一開收益都夠搵有凸

頭先5期生未開始
個chat一堆anti 係度洗版
フブキ一兩句就救返場

搞笑咩
TMT咁多鬼佬死忠都只係貢獻到佢收入四成幾
大部分都仲係日本金主

佢講左咩 冇睇到
FBK真大佬

仲唔夠?

次次都要佢出黎，個營運係做咩野

齋計海外sc每個月得二百萬yen左右
佢仲要自己一個捱左幾耐

係後面數緊錢

白上：我就係hololive

一期生同そら擺明唔會識攪
えーちゃん又唔中意做幕前
YAGOO男人又冇人想睇
結果得返白狐 好似係

佢就係營運一員

你班仆街俾我抖下得唔得?

show must go on

仲有goods同影片收益 仲有合作收益 成件事就係佢一世都唔會搵到既年薪

其實d 錢係無咁快落到手既
起碼幾個月後先到手

你有冇見彩虹出事成日叫委員長出黎
除左有直接關本人事之外，
相信我之術唔好成日用好d

但實際上FBK已經用喱招用咗N次

其實一開始淨係suspend了事睇得出公司係保佢 似係佢自己決定

我就係知先咁講

又唔係個人勢
然後youtube+公司又食你一大份
收入可能啱啱好只係中產人士

條友真係唔識

鋪鋪都係由狐狸頂

條仔要搵工了

咁依d睇佢肯唔肯自己投資左先姐 講真我就點都唔信佢係自己走 仲要休假之前先謝完罪 即係想繼續做 點會放完假無啦啦自己收皮

所以holofans 就係好受喱一套 如果唔係佢唔會不停做
一日有FBK一日holo都會係咁玩

日極果邊職場風氣
比你留到係到壓力都大到癲
仲要怕有人sc搞搞震

希望佢中之人未來更好

係識就唔會講俾人特定搬屋就解決到依D咁膚淺既說話

我就覺得由佢可以拉班gamer入去開始侉已經係營運之一

無啦
應該好難再係呢行搵到食

咪亂噏啦你
新人d週邊賣唔出架
vtuber仲出名多黃標
合作更加遙遠到不得之了
基本上sc就係最主要收入
大把holo無事無幹一個月計埋本土sc都只係收緊二三百萬yen
佢仲要連收益化都未開始搞

Goods噤易賺pp天使就唔會比人笑

直接謀殺左啦已經

大佬, 2 3百萬yen都係我10倍人工wo

佢個件地布又真係俾狗屌既

佢俾人笑又係第二回事嘅 主要係個art sense

不過新人周邊冇咩人理又係真 根本未咁快培養到班會俾錢嘅GACHI

講起goods 想要麵包狗個個
ポルカ夾曬

佢收益應該有搞，通常一過左個要求就會搞
收入既野根本唔使擔心holo

youtube收三成
之後日本政府收一成至兩成
holo再食一層保護費
實際到手有剩四成都算好

屌

月下d野唔記得點處理,cancel曬？
要有心理準備

holo sc咁高日本政府係食一半，不過已經高過依度唔少人

以而家hololive既生態如果佢肯做落去就一定賺鳩硬既
話撚知佢收幾成啊

Del 哂 Tweet Del 哂 Follow
Yt無哂片
改埋個簡介就成個人消失左了

我指商品
唔太記得

稅

換個中之人唔得咩

到手可能得六七十萬yen有幾多

好似Star未出過商品

remember道明寺?

係

原來有
商品仲係度

食一半咁撚多？

一起身就得翻4個人
五期生

邊有咁多
個人收益稅係10-20%左右

月下曾經有個voice 絕版咗

4chan holo串係咪都屌彩虹架
佢地次次holo出事都話係彩虹搞，仲要係真心果隻
真心唔好去唔好上 4chan睇v

大忌黎

不嬲都係4個人

4皮幾5皮一個月對我黎講真係好撚多
我廢啦, 我覺得自己一世都搵唔到呢個數

明眼人都知佢回歸後實有鬼佬撐收入唔會死
謝完罪坐完監再炒就更加搏燒海外市場，五期箱玩完
旗下liver仲會人心惶惶，
知道公司根本唔會保障liver，
當初話保你原本只係想拖淡件事再踢你走/等你自己走

除非係本人唔想do,
如果唔係真係好難想像cover會行呢步最壞嘅棋

一係cover真係on9等變.evil2.0

純粹係上去笑佢

日本fg畢業都收二三十萬啦

我真係唔明你點解唔承認會賺既事實

唔係大過4千萬就要交45%

普通中產收入換日日俾人起底攻擊cancel
有無咁cheap呀

咁樣就頂唔住要辭職

L2D師話可能對ホロ其他model冇再咁有心機

咁無啦就算係會長到手都未有四千萬

唐可可巴打見到魔乃畢業會有咩反應

上面巴打好似出現過

應該都係本人唔想再撈
係踢走佢就唔駛等果2week
仲要呢2week積到勁多鬼佬fans

應該有
同埋就算冇都好接近，大過千8萬都要交40%
千8萬一定有

岩 如果cover真係想一招收佢皮
應該就會同當時人見クリス一樣

明明只係同一般香港中產人士收入冇分別
唔洗養家梗係夠洗
唔明點解啲人覺得做vtube=發大達

最重要係份聲明卒業而唔係契約終止

有咩分別??
真心唔明想知

得鬼佬撐然後比其他人當污物看待
你頂唔頂得順咁樣做落去
雖然唔係想話係佢自己攞黎
但係個底咁花都自己都有好大責任
我諗比佢靠其他成員上黎仲多fans唔舒服

自己走 or 比人炒

講起稅收就諗起富奸
不過洗乜同佢地愁 肥肥白白個個都
除左稅都仲係搵好多

一個係和平分手
一個係俾人踢走

卒業可以重修
契約終止即係炒魷

明白了

最慘係五期入面已經變邊緣...
等於冇miko既peko

[ff]踢佢去gamer個邊啦[/ff]

gamer而家都唔知有乜意義
實際2.5期生

以我所知日本係越老屎忽先越高人工
廿令歲有呢個數真係算多
騷擾既情況呢到無人知
解唔解決到就無從討論

結果黎睇算成功啦
又自由好多

我覺得pekomari有睇頭啲

等左ぺこみこ好耐都冇

快到

FBK親友團自留地

mari夾邊個都好睇架啦

好難想像五期生打後點樣玩てぇてぇ
一講五期生てぇてぇ就諗起三家姐

咪同之前一樣個4人tag仲可以繼續用返

真心有貓狗係側邊無咁多壓力

Gamers
FBK 攪2個位

咁依家aloe 個youtube channel 會點處理?
繼續保留係度
定之後會刪埋?

holo第一個畢業真係唔知
之前炒果d就del

點解玩唔到，佢地呢排咁多四人合作都係鋪緊路

我幻想係
4人:五期生てぇてぇ
4人:あっ

最怕空氣突然安靜

可能hide內容留番個channel

月下先係第一個畢業
佢channel仲係度但無片

月下係被炒魷魚的

其實都係睇你夠唔夠面皮
夠面皮既租間屋換個電話number唔算難
比人dm騷擾呢d全部出名liver都會有

冇話咩責唔責任
走左果刻已到無左責任

月下唔係畢業，係契約解除

係解約呀Ching

冇記錯話魔乃係話市話比人騷擾？
日本市話正常黎講好難流出
所以日本 5ch唔係好信依個講法，一係就朋友捅

可能符合返hololive既偶像方針先叫畢業啫

叫得解除都唔方好野

月下又衰D乜 個時D人吹到同35有關

佢咁少record住址流出機會應該好細
可能前世已經得罪人多掛

叫得做star 都係行偶像路線

好似完全冇原因
無人知咩事就消失左

冇人知網上既全部都係傳言
本人唔出黎講應該冇咩機會知

無消息，突然Cover彈張野就解左約了
解約前一晚仲直播緊

就係走呢個行為好不負責任 自己輕鬆就留個擔子比其他人

FBK 就win

其他版/討論區應該又係釣魚大豐收既一日

憤咩怒,2星期就唔記得啦

FG？FBK好似已經贏唔少次

少主頭先又出黎坦

アロエ只有無限期停止活動和引退兩種選擇
でるたや(アロエ的中之人)的ガチ恋勢向でるたや委託畫頭貼 但從她前男友那裡得到了她住院的消息 所以成品會遲交。 推特已經刪文了 ガチ恋勢的推特帳號也刪了

5ch既野堅定流就（ry

巴打小心跟車太貼

母豬連結

睇完場波返到嚟爆啲咁嘅嘢

5ch? nah

又要摸下幸運兔仔腳

老實講Aloe走先係最正確嘅處理方法
畢竟件事係佢自己搞出嚟要負責都好正常
只不過係公布嘅時間點出咗問題

NBA有咩

咪就睇完jazz輸波 先發現Aloe畢業

ペコマリ

今日得CGSS抽...

新限角

Jazz

老實講 我覺得sio果單嚴重過呢單好多
aloe 都係以前未出道9up下
sio係出道之後用分身ac中傷同行

而點解會係坐咗兩個星期監先公佈
除咗當事人同Cover唔會有人知

如果Cover今次嘅處理係Evil. 2.0
Aloe自己唔出來講都會有人代佢講
所以大家都係唔好跟車太貼

Aloe畢業 可惜但係合理

台版都未知幾時有…

唔係Jazz fans 想塊輸咁解

原來今日本身有かなトワ3D

聽日轉pool 呢家都未公布

你E個諗法同D人屌人自殺不負責任一樣
你都唔會對遞左信既人講負責任啦

台版プリコロ都未有
等下啦

同天哥3D collab

唔舒服呀

聽日99%公主媽媽

如果到時出黎發現係evil.2.0既當然會改觀但而家牌面我覺得係佢問題

我知啊

連TMT都
今日真係bad day

點解又拉到去35到35對女仔咁鹹濕 你話佢周圍溝女我就信啫

其實Cover應承得俾佢走
即係Aloe畢業已經足夠承擔佢嘅責任
咁又何來不負責任

因為我assume左佢係想繼續透過hololive出道先揀硬食兩星期凍結，咁先有以上推論
擺番辭職就好似係有人搞左壇野，然後公司搵人幫佢孭鑊想比佢繼續留係度，但佢自己係都要辭職咁

當然如果佢出黎解話唔係咁既就係我既錯

我成日覺得離職係自由社會既選擇不過你講得啱我冇諗過離職都可以係承擔責任既方法

佢好難解話喎 有保密協議架

五期依家都開唔到live
唉d痴線佬心態真係好扭曲

我一直都係以ラミィ、ねね、ぼたん、ポルカ
呢4個人既利益為最優先考慮
始終唔想佢地受到無謂既牽連
呢兩個星期見佢地各自既直播
加上一齊既合作，都畀左一種「佢4個咁都OK」既感覺我

本身我覺得最理想既係
Aloe復出之後，再過一段時間先慢慢回歸返入5期生既合作入面
不過依家都知道呢樣野唔會再發生

頭先睇5期生個好短既交代直播
見到mama係咁喊個下，真係幾sad
可能五期生5個人其實私下本身都已經建立左一段友誼
而根據佢地講法，本身亦係準備左Aloe既回歸
(當然，有d人可能又會覺得係做戲呀，假喊呀之類，咁你要咁諗，我都無咩辦法)

事實係，以後只係得返呢4個人
希望佢地休息完一日之後
聽日開始繼續做好自己啦

最少都要抖一日啦
見Lamy 同nene 已經完全係混亂狀態
平時最痴線果個polka 都認真咁定左落黎

依家勉強開live都唔會做得開心啦

諗起大福話自己老母鳴神推し
笑死

以其他v嘅角度做考慮嘅話
長痛不如短痛
佢自願走又解決到件事未嘗不可

35宅到仆街
想拖人落水都搵個似樣啲啦

你話佢係hgame入面周圍溝女我就信

唔知邊個話係愛麗絲妹弓

polka 見過大場面都頂得住

一日邊有可能

流到仆街上5ch執下屎，有時中1,2單就有人當佢神咁拜
唔中既話就話因為自己件事先變左
正宗神棍式既手法
弱智仔黎

算啦 塵埃落定
比空間5期生收拾心情繼續做要做既野

好啦confirmed

愛麗絲活動前會預幾日預告
所以冇乜可能

Miko明明係最似會百合嗰幾個之一

最少一星期

唱得個兩首歌就畢業

Holostar其實都幾慘
好比心機做但紅唔起
幾時先等到機會

我都無咩心機睇

有一期係連Pv都無整
完全係靠堅持

白上大佬出來真係定軍心
平時都要1開幾咁睇直播

男人去彩虹咪有機會

以成個大局咁去睇
咁既結果
係對其他v 既負面影響減到最低

關於Aloe
唔係人人都有咁既精神抗壓力去面對anti
未真正發生過係自己身上既
我諗外人(特別係花生友)係好難去知道有幾大壓力
如果係佢自己最後決定唔再繼續做
我覺得無問題，可能對佢自己都係一個解脫

今次件事
唯一既贏家就係anti
而佢地下次又會再對其他人出手

佢應該ok既
不過佢咁正經
真係第一次見

當初攞千歲做example
大大個回力鏢

Star已經紅過9成個人勢啦
始終本家fan base係男人居多
好難流向主攻女性市場嘅Star

頭先個live 好似話係聽日開始就復工

同期卒業拍片/搞卒業配信呢d好正常(不論fd唔fd)
唔洗諗咁深入

認同唯一贏家係Anti
亦都欣賞Aloe願意承擔責任
同時深感日本癲佬嘅可怕

叫鬼佬幫佢地
i found you

唔敢將2組整合就注定係要靠自己
同埋而家同接都有一千都算係咁

頭先5期生個直播果時
我好快望一望holo個時間表
本身係全部空晒
最快都要等到6點先有haachama

講真
爆完單咁既野
就算唔係5期生
其他前輩都一樣唔多唔少有影響

係白上咁勇
即時可以開個live出黎做第一個

咁又係
如果呢個時候仲嘻嘻哈哈
就真係自殺

35同mio唔係到
最多加埋唐老鴨夠膽出黎

睇vtuber仲要有呢啲三次元drama真係好on9

其實我想講睇彩虹男v既都係男人多
最多女性比既彩虹男v應該都係3成女7成男
反而江良上次直播話自己男女比去到55波

但係真心係格離食花生睇對罵係幾好睇

不嬲都有
人見事件，雷神，.evil

佢好似係因為twisted wonderland 多咗好多女仔睇佢

今次都唔drama
好現實喎

831

唔熟にじさんじ
千歲係咪上左神台唔搞得？
好似一講就個個都triggered咁

原來而家有一千
好耐之前睇得百幾2百

講人地公司內部野本身有問題
仲要唔知堅定流

本人都講到明因為想唱歌多過配信先引退
轉生之後都暗示晒多謝fans
唔明仲有咩好討論

而家係店長過千
其他4～600左右

Holostar邊有得同舞元力一果種比較
形象都唔同
係都同Valz比啦
江良男女比例55波係因為 佢之前係咁播女性向手機game

其實經過今次件事之後
大家覺得Cover 有咩需要改善既地步??

Yagoo:need a plan c

過兩日爆多單之後再答你

有冇咁多野爆呀

真係咩都有可能發生

打算搞Aloe Lives Matter 示威

支持你

SJW全面進場

身體自主
反對物化魔魅

BLM打白人我地ALM打日本毒撚

Ching ho ball

但係好似係千歲有個重要地位咁，
其他引退左個啲niji member就算俾人唱應該都冇咁大反應啊吓。

我就係諗千歲係咪有咩特別地位

網上欺凌黎講 日本仔真係仲癲過香港

埃屌
其實本身都係諗住食下花生笑下就算
點知真係唔繼續做落去
...好sad

其他引退liver有比人唱咩

畫畫個條友激死未？
D畫變咗死亡倒數

本來打咗啲嘢
但係諗諗吓個推論都係唔夠solid

我覺得最主要都係對自家中之人唔夠了解
同埋危機預視能力普通

呢個堅地獄

其實一開始要做足背景審查啦

佢繼續畫既話我會好佩服

變左鞭屍po

我估姐

畫畫條友會唔會做傻事上新聞，話曬都算沉左船

畫畫個個係邊個

第一次睇已經覺得佢成身插滿沉船flag
而家中到應一應

果個事少啦
原畫師就大影響
成份心血無晒

本身係想liver自己醒水自己搞掂啫
佢都唔知會遇著個零防備
就算你話啲料遲早搵到 上咗軌道先爆都唔會直接畢業
我覺得留返小小空間俾liver其實冇錯

佢會join我個ALM

啲料遲爆殺傷力仲大啦 可能會搞埋其他liver
咁早爆其實捱過到前期就冇咩影響
只能講佢面皮唔夠厚

其實單靠中之人既主動申報
我覺得都係唔夠

Cover可能要請個「專業」既調查員
再額外去查下
或者會更好

做得v呢啲靠網上影響力嘅
以前個人勢嘅網絡紀錄一定係重中之重
我唔信Cover會唔知佢個底唔乾淨
唔乾淨係轉生前執執佢都好正常啫
事前冇做足比人揭發好唔專業

唔知點解有少少老尷

雖然好衰但有啲想笑

好撚慘

下次請新人放上5ch燒一鑊先出道

係真愛

佢條仔黎

對中之人應徵過程唔熟
呢啲背景真係唔會查清楚咩

日本D死毒撚都知cover會唔知咩

retweet完個引退post之後就冇晒消息

所以我唔明點解可以犯呢種程度嘅錯

咁畫畫都要比啲時間人

下次可能debut之前要check前世twitter/del前世Twitter

不過條女都蠢
In成就喇喇聲Del晒D野佢啦

睇返mea都幾勁，俾人燒咁多鑊都未收檔

比班anti攪到少左件，真心覺得有啲無奈。自由市場既野，唔鍾意既杯葛佢咪算，唔需要去到趕盡殺絕。又唔係話咩殺人放火，唉，可惜

又唔怪得cover
好似日南咁幾千條片唔通逐條睇有冇炎上材料咩
諗都冇諗過條女咁大個人成堆tweet唔係sex就jj咁on9掛

毒撚既性格就係咁撚陰毒

但係唔會連Twitter都冇睇掛

都係睇羊，去平衡番

わため

唔係聖人都做唔到偶像

咁講真呢d都算係個人私隱
道理上你可以唔比
cover亦冇權係合約整條條款逼你

真係唔明點解會沉船沉到咁嚴重

雖然時代已經由動畫變成vr youtuber
但係班觀眾既毒撚性格都係冇變過
以前唔比聲優結婚
而家唔比vr youtber有黑歷史
（但係明明vr youtuber係賣人性）

講到尾其實都係要靠streamer自律
自己搞咁大頭佛真係神仙難救

一目惚れ 既野我地外人係唔會明

兩次直播就吸引到咁既fans
都幾勁

其實都係膠膠地
最多咪潤兩句個對象
唔比呢樣唔俾個樣 喂 你邊位

係ホロ多獨角獸先咁大獲姐

毒撚不嬲覺得自己係大爺，乜都岩曬架啦，睇下連登仔就知
利伸毒撚

唔關獨角獸事啦
今次明係anti 搞事

係
郡道仲痴線啦

咁始終vtuber好難真係魂皮分離 最多係分離程度有高低
因為中之人出事 燒個角色避唔到
只可以講喱啲野係 放過人同時放過自己
咁執著有乜為

講緊啲ANTI

型，疊馬，威

你考察一個員工 而且仲要係一個重要嘅project
Twitter 呢啲公開資料點會唔睇
而且佢做過個人勢要查有幾難
你欣賞佢嘅才華請咗佢
提返要刪啲過激言論都係為大家好啫
一來佢係公司嘅重要投資 二來對本人前途都少啲風險
唔明有啲咩迫唔迫 善意提醒嚟

上面係覺得實體idol同vtuber其實冇分別
佢地都係唔駛班毒撚係度ban呢樣ban個樣
衰d講句 你唔係佢邊個

利申：死毒撚

唱假野咪比人屌lo
仲要唱既野燒埋成員同營運

cover有冇提佢就唔知啦
可能條女覺得private左淨係follower睇到就冇事掛

半年先出5個人
Twitter仲要係公開資訊
工作量又唔大又唔浸犯個人私隱

今次明顯係Cover無查過或者從來都無睇過

ちょこ 冇食飯玩到依家？

咁vtber既觀眾真係好多追偶像心態既
覺得我比錢你，你一定要理我比回饙我
都好老實，專門直播同觀眾互動既vtber既定位真係咁

喊咗

心理輔導可以做好d

依幾個月一個月一單

心理陰影

g持

成件事好唔make sense
而cover 仲要係龍頭

諗起雷神同語部個畫師

我係覺得cover 直頭唔Care 前世係乜樣
只要搞掂宜家呢飯就得

遲早成個vtber業界都比毒撚玩死

咁cover作風係以前冇事就唔會做預防
copyright 又係之前冇俾人捉過唔理
今次又係之前出道liver個個醒水自己搞掂魂帳 就冇落手check

OMG copy錯

睇返佢呢半年啲投稿都係V多
呢獲會唔會傷心得剩返番去畫返鯨頭鸛算

次撚次都係出事先諗補救
從來無諗過預防

6月任地獄，7月みこ大病+Capcomミオ差D俾人ban, 8月魔乃

YAGOO, 正気か？

睇左V兩三個月 cover已經柒左幾鑊

真炎上商法

みこ病唔計啦

其實係holo特別嚴重

痛心疾首

可能一世唔會引退

但係實際上有幾多個俾錢

咁holofive個tag點搞

有花生個post真係去得好快，一個上晝已經半個
本身仲以為係魔乃復出抽水po
變左畢業檢討大會

都有道理既
事前既野防唔到都算
事後既應對
點樣更多去協助到個中之人
應該真係有更多可以做好d既地方

當黑歷史

Omega Sisters幾正

唔係親眼見證真係好難想像
同日本公司謹慎嘅形象差好遠

25蚊會員夠做大爺

就算畀左錢
都唔應該有個心態係要控制返個vTuber
病態到嘔

4天王有5個人好正常啫

SC 同會員當唔當

叫yagoo發少啲偶像夢 搞好營運先啦

令我諗起彩虹唔少底邊都有比經理人果d心理輔導過
有時係因為搵唔到方向/前路未明，真係要走其實都唔會阻你
本身就話v唔係一份長期工

仲要次撚次都係咁

G chi yagoo自己落去做偶像
反正宜家hololive 都唔係AKB48 而係AK47

Cover 發展得太快
但就無一個大公司應有既思維、制度、計劃、管理

mv一貫風格
畫面同歌勁大違和

所以咪話危機預視能力普通
明明都炎上過咁多次
幫自己啲員工打定預防針
本來捱過咗 出到嚟大家繼續winwin

識整game，興趣又夠宅
同埋啲片內容種類幾豐富
但都係得廿幾萬sub

開多條line叫holo idol

佢一開始既資本其實算多入場既時間又耐，由sora開始都係元老級既公司
不過真係次次都要比人踢先做野

不過單計今次呢件事
呢兩個星期入面
到底Cover 同 Aloe 之間發生過咩事
Cover 私下有無幫、幫幾多
我諗都無人會知啦

我用返佢地logic啫
今次アロエ出道都未收益化
要講得件Tshirt 當有買有資格啦
咁關佢地其他冇俾錢買衫嘅人屁事
佢地都冇撚logic

片有時真係好講電波岩唔岩個mod再升級下就好

我覺得危機預視能力放眼其他公司唔係間間都做到
但係後續補鑊follow-up Cover 真係唔得

佢地宜家要班心理輔導, 一班關公同埋幾個有行動力嘅M

問題呢啲全部都可以人為避免
又冇不可抗力

所以咪話佢得vTuber數目升、sub數升、收益升
但相對既內部營運管理完全跟唔到果個速度
仲係後知後覺、頭痛醫頭、腳痛醫腳咁

好話唔好聽
今次5期生可以煮得死一件
下次再推6期生
一定又係照樣會有人咁去做
如果Cover唔能夠係今次件事入面
吸收到教訓，再爆只係時間問題

夜に駆ける跳樓mv

老實講0期（2017年）出到5期（計埋2.5係6期）仲犯低級錯誤。作為龍頭公司真係好撚離譜

結果變咗船長搞內部，fbk搞外部，推晒個波俾V

聽講有唔少係搭上搭直接打電話揾
你見有幾組其實根本就係咁拉法...

會長搞內部?

=====================

真係好難相信
次次有事發生
都係要班V自己互相去拆

可能膨脹得太誇張 公司內部能力應付唔到v帶嚟嘅關注

咁就唔好咁有野心開五期啦

純粹係唔應該將自己啲美好幻想套落其他人度 一發覺現實上有偏差就覺得係人哋嘅錯 其實有冇畀錢都唔係最重要

我覺得放手、畀v 自己自由去做
其實無咩問題

但其他地方既支援、安排準備，問題處理果d
點都應該係Cover負責返吧??

會長開導過唔少成員係事實
至少Aqua同羊就一定有
線下開導4期生都應該唔少次

係
我就係見到上面寫船長
先諗緊係咪其實講緊會長

我見aloe 既片下面有人想佢走係因為唔想佢影響到其他人

船長都係
冇船長，三箱箱冇可能咁堅固

本身真係想講船長
不過會長都岩，都有果種leader力

依度個個都holo fans 邊個夠膽笑

都係既

好似有人講過其實fbk有半隻腳喺營運嗰邊？
雖然真係好chur

低級錯誤點止而單
以前版權問題連錯2次已經好撚大獲啦
唔係Mio Ghost Trick耐久 2Part完 我諗成個Channel一早比Capcom三振出局

次次有事就搵V出黎坦，而家Aloe 更加睇到佢地係連望下中之人個Tweet都懶。 我就真係覺得離哂譜啦

就算直接拉 都應該要知拉嘅係咩料

覺得ppt已經睇哂會長頭有啲擔心會唔會ppt長遠搵唔到自己條路

好合理

日本人好多都幾個Twitter 佢發顛果個應該係裡ac 佢唔交冇人爆料根本冇可能搵到 要怪淨係可以怪條友on9姐 好難怪到落間公司掛

真

好似跟左大佬咁

版權 事後處理 輔導 呢d真係做得好差

屌 俾我都跟啦
又有料 又有錢 又吹得

PP唔係迷茫咗好耐咩
個人覺得佢唔識開話題 而且接話題又應聲mode

個人特色唔強做綠葉咪仲好

做唔到主角咪做綠葉囉
反正佢sc都算係多個堆人

前四期個個都好堅強
holo將d技能點加晒去揾人同promote
一有個唔捱得就出事

咪真毒咁既款囉

有d 真係要合作先會好睇d

佢今個月已經輕鬆過七月架啦

打機太廢會有時睇到好炆

會長做到第一唔係冇道理

30路啦
唔係個個都係麵包狗日日通到頂

呢條片
同開解aqua兩條片
我都好深刻

睇壺男都會感動到
但末影龍rta...
不如熟習下mc先再挑戰啦

見到訓左係張枱上面既會長聽羊既煩惱 個畫面真係好好笑

睇下polka
打機廢到笑都係一種特色

但ppt收入係最高個幾個

麵包狗都唔後生點解仲可以咁有活力
我甚至有種錯覺gamer係咪要去到咁先做到
（吹吹同）

玩畫廊主動衝埋隻鬼果度

d棉花糖笑到仆街

而家仲要有埋すいせい一齊拉佢
可以玩合作一直行落去

貴為大公司，有咁多資源係手。用多D資源Check哂中之人用過咩Twitter Ac 係好應該（至少係手頭上所有Ac）

唔可以因為條友On9就代表連而D咁緊要既野都唔做（一係就一開始唔撚請）。搞到而家Hurt哂班畫師，同期，同埋Fans

個人睇法係：就算條友On9 ，Cover請完佢都唔應該乜都唔做/Hea做，出左事先諗點補鑊

廢柴屬性吸Gachi

犬山玩GTA好似廢到比觀眾屌

船長應該20尾 不過佢身體本身都唔係好

佢同六邊形戰士合作好好多
同會長一齊做好似係後面拎手袋咁

彩虹女v除左修女alice呢類清楚賣萌向多d獨角獸之外
其他女v觀眾群都算正常

反應好嘅話廢唔緊要
聽人9叫都係享受

プロレス？

role play 式的互串

真係好佩服哈哥，佢d anti癲到日日睇佢直播捉佢講錯野再放上nico
佢復出anti最開心
已經分唔到係真愛定係anti
而家終於上到十萬

問題係我地唔知cover私底下做左乜，
有冇心理輔導唔知，船長會長FBK係自發做呢個位定係俾人推上去都唔知

因愛成恨

百屌成才,連5ch啲anti都少左好多

發生吃冇得再翻轉頭
god bless Mano

屌回錯

意志力係幾勁
不過以前睇佢講野真係唔算有趣
而家無睇唔知有冇進步到

.....................

會限唱歌

呢幾粒鐘holo 完全空白
直到6點前都無人開Live

fbk做既野應該係營運去做
跳出黎太多次比人感覺就係營運更加廢

不過真心，cover內部有咩去支援liver真係唔知

多人合作會好d，腦死咁打lol就真係好悶

好似話船長都有唔少獨角獸 完全唔理解

唔會知啦

5期生d檔期臨時冇哂

唔係講笑
船長可能真係幾純情

有時真係值得懷疑狐狸係call gamers入隊果時就已經做咗一半 Cover staff

不過你作為公司唔係要你旗下既liver去差唔多做晒你要處理既野吓話

做乜都比人話

彩虹的原罪體

念念不忘高中百合初戀

我地唔知係咪fbk自己跳出黎講，講完先del post未仲怪。

小學生的妄想

直播未開波就已經比人屌,一路屌到完場

佢完全係極易沉船feel

強烈懷疑船長係真LB

次次cover有咩事,fbk都會比人燒下,真係慘

話ホロコーン冇比人話係対立煽り？
如果靠獨角獸就燒得起咁大部分成員都要被燒一次先

顯得Cover廢囉

但Cover每次都抽到好牌

死好命

睇下幾時仆街架講真

唉

咁多個就唔可以用運氣黎形容啦
只係將請pr既錢用晒去做星探同宣傳姐

今次未仆咗一次
都唔知對五期影響幾大

岩岩先得閒
估唔到魔乃會直接畢業

邊有咁多運 唔見其他公司咁好運

にじ以量壓到，買一億次六合彩總會中

我估呢度都無咩人會諗到

我覺得勁到有Fbk而D神坦係好好運

Btw 講笑姐：Cover應該係用哂資源請人

真心唔覺會跑得出
hololive只要唔自爆係贏好多條街

引戰？

我純粹係盈利角度去睇啦
始終係商業公司

Holo未必次次係抽返黎

ちょこ今日做咩咁好心情玩左7個鐘APEX

冇心機講咁多 惡質Anti已成最大贏家

而且一不離二 二不離三 今日有意無意都好 助長咗依班anti氣焰 日後有排你受

魔乃條片都有提佢係搵返黎

飯都冇食

睇番大家前幾日做花生友 今日落井下石其實有d感動

會唔會打打下訓撚著左

除左三期生有搞公開招募
其他都應該係fd搭fd /挖角

點講？

事實係

巴打句野邏輯有d怪

有公佈過哂2間d盈利咩而家

choco一直開緊apex wor
我返工睇到而家

呢d 無乜需要比較

中意睇船長同其他女百合 百合真係最純潔 最高貴

得佢一個
一早玩緊仲直踩

睇sc排行top100
雖然一定唔係最準
但窺一斑而知全豹

打少左隻字

實體周邊，工商嗰啲應該彩虹贏哂
唔好再比喇

都啱既
end topic

本來諗住有得睇真淫魔 依家冇得睇個個都傷心

其實我覺得依單，最意外係海外全肯定個動作大到令d anti覺得更多野玩先可以燒
其實依2個星期支持佢既應該比較多
全肯定係度屌anti令佢地更加開心以往有依d 事fans默默支持唔罵戰令anti冇引先係最好做法

可能holo少面對依d

the heck m8

之前都係笑下咩都未做就有班死忠
而家真係想鬼佬去同anti開拖

啱啊
anti就緊係越有人肯定就越要反

attention whore
但日本d痴線佬癲起上黎真係乜鳩都做得出

自己都做過歌い手之類所以應該因為咁先會比人招攬
類似咁

全力花生支持鬼佬興兵討伐對立廚同anti

佢付上左佢既代價
亦從此會係大家既視線入面消失
我諗都真係無咩可以再講啦

就係興兵左先燒唔停

打少左隻字sor

パトラ都係774直接請番黎 根本老手就9成會紅 咁多老手會揀holo一定有理由 唔係運咁簡單

有個賓仔sc 寫dont leave us

我係

鬼佬某程度係以支持aloe嘅方式表達佢地唔接受日本偶像嗰種病態文化

にじ個邊感覺似係開拓者多啲，開個埸俾你地自己玩。
ホロ就搵真銀多。

非引戰

咩類型都有做大個餅先長久

訓左無睇
佢自己頂唔順走定公司要佢走

最多話係佢識包裝吸引到老手
一定唔會係"發掘"人才先

大家估估下冇人會知

講就自己頂唔順

聲明係傾掂數走

我估holo分成果d條件好d 依家又少人又玩箱推基本上唔多洗靠自己已經輕鬆吸到粉 彩虹太多人又要搞人際關係識人又要自己有咁上下實力先跑得出 老手邊有咁多心機

的確我都係作為一個普通觀眾咁諗
成件事只係覺得可笑居多

我比較係偏向信本身識佢既人搞佢多d

不如係咁講
holo嗰邊係全職 他朝一日潮流唔興vtb就可能失業
2434有唔少都當vtb係副業

相反我覺得holo先要搞人際關係
彩虹冇搞關係都有大把，而且只要有少少關係己經夠你用
靠實力就度度都係，係holo特別多基礎盤

多基礎盤太屈 同做保險狗一畢業就有uncle幫你簽幾張單一樣

而且開拓緊海外市場
日本個餅永遠得咁大

師兄 唔好太沉船

一陣幻想破裂
我驚你頂唔住

choco好似真係老師

海外就有排開拓係其一
國內其實仲有大把機會
動畫宅、聲優宅、偶像宅、實況者觀眾全部都係潛在顧客
只要VTuber 呢個content唔劣化
我係信有得去得更遠

如果係百合 可以睇crossick

本來魔乃走唔走冇乜感覺
但睇到同期4個傷心到
訓醒突然覺得好沉重

ニュイ一開始就己經諗好曬播咩，佢玩rpg好投入好好睇玩賽馬都好睇
同人連動又唔差
幾期待佢3d

謎之美兔

想睇多啲2次元+3次元既形式
好似omesis同pokopi咁

班長係唯一一個我認為真人上陣都一樣會咁多人睇

咁淨係開夜晚又點計

估估下

haachama買完手制要即刻試

佢整完手制咪一樣輸

我唔覺得關佢手唔手掣事

比人爆完真身反而人氣上升既少有例子

用手制會勁d
同埋轉視角唔會轉到暈

ちょこ呢集ホロぐら幾正

pekora好邊緣咩

老師玩到耐久mode 差唔多9個鐘

搞箱全女班

neta黎，冇cp

我果時都係
慢慢用d時間消化下吧
唔好太上心啦

冇耐久fg睇

前幾日搵到呢個
【アニメ】ホロ合作つくってみた！

同人創作嘅ホログラ、好正

APEX廢人又搞APEX野
講起kanae明明係副部長仲問過NsA點解

全女正常啦エイレーン

其實有d膽心アロエ會自殺日本個邊自殺率唔低，痴線宅又多，好有可能係佢畢業後仲繼續煩佢希望唔好睇唔開

希望唔會啦

之前搞左徵選，而家延長唔睇好

如果連登仔因為話女人係雞而被網絡世界公審起底仲要搞到份百萬年薪嘅工冇咗
唔死都變痴線

2434kill洗唔洗玩足一星期

呢個真

好快咁掃左一陣twitter
唔計5期生
好似真係得pp天使最後有講一句關於aloe 既野

都卒左業仲擺人上枱做乜
又唔係熟

完咗疫情就冇得食呢條水㗎啦
我覺得都係搞唔成

佢本身社恐
冇miko真係未必發展到

拎第一計20kill
拎多D可能快D既

夏天咁就完結

唔好咁講 35開頭發展都好頹 唔係同konone同pekora合作可能仲頹緊好彩嗰陣冇blm

上次1000kill好似廿個鐘到

niggaaaaaaa

今日準時收工

Blm未必有影響 35都因為嗰條片而引到一班鬼妹入坑

把聲沙咗

唔通....

沙左好耐啦師兄

早排仲沙到要抖兩三日

星期六好似好返啲
又嚟過

佢根本要抖多陣
把聲日日咁嗌法

我都記得係 似係29號打fall guys嗌到沙

等巴打觀後感

俾熱狗非禮

聾左

突發

好似noel唱歌咁, 不過更加小朋友feel

BB聲

結婚通知?

搬屋

應該唔會剩係講賣衫掛??

賣T-shirt

未入正題，定啲黎

想睇團長著佢件t-shirt

其實件衫咁毒,真係有人敢着出街

會變形

賣砧板？

大波著衫唔好睇

應該冇野，一陣同時視聽

心豚個件其實唔知咩事既話係ok

吃不到的葡萄

DEKAI

我屌

一路唱一路喘氣

ミオ個件都唔差

又變左fall guys

Mouse pad

都話分撚咗手

fall guys之鬼

而家兩個fall guys 今晚又三個

唔記得左綠仙新衫

PPT 個件

組長又約人off

放髮

AXF

16000人待機

點解youtube會整到個倒數畫面咁撚大聲

睇黎真係好多新入坑
明明上年發生到家常便飯既事都好哀鴻遍野
而且居然仲有人幻想換中之人同搵人補上

一播有萬9人歌都有咁多

計埋自己6個人就已經做到就死咁,再加多12個係咪真係頂得順
諗下點更新下3D設備先啦,之前疾到好似唔識郁咁

等你醒一醒

死得仲快

喱個俾人屌咗好撚耐

我係中之人都唔想接你舊2手屎啦

エトラ個震震波好好笑

就算係做魅魔都應該唔夠佢嗰皮

道明寺大家有眼睇

因為係holo

不破同三枝把聲幾穩
天宮竟然認真唱
應該係入左彩虹第一次
axf

對holo黎講算係第一次既

ななひら計唔計vtuber

都唔係冇既,但都係基於上一個魂係好黎好去先有可能令人接受

入坑冇一個月 唔好意思

或者上一個魂講明交棒之後最後個形象改小小

有個人名叫春の袋

Minecraft紅蓮華嗰次唔算咩

又壺男耐久

唔會,你睇老愛

果次只係少少

老愛個頭起錯左
一開始講清楚咪得

人見先係第一次
只不過果陣真係wfc

邊算好黎好去
個陣燒得好勁下

委員長同でびる直播講鬼故,
委員長特登嚇人

一皮多拆都比人屌到傻
何況係臭左既皮

瑠璃姐算唔算

LAM畫既皮好多都好正不過冇乜邊幾個做得起

春日望講到自己比人迫走

coco

佢六個係以影片為主，v基本上淨係配音，咁梗係做死。佢請12個我諗都係主玩直播。

最近好少留意
搞緊乜?舊人走左?

luna同我講I love you

人見果時唔係畢業今次係

一皮多拆冇問題，係佢唔分channel又唔改皮先出事姐，其實一開始出中國愛都冇咩人care，都係各有各搞

一開始就多用不過都叫有d裝飾分下

字眼唔同姐
兩單野中之人都唔抵幫
而且都係幾乎冇播過就收左皮

限量親筆簽名卡
加油

會唔會8點就爆ser入唔到

Aloe

呢度有好多holo入坑，對佢地黎講係第一次，你睇鬼佬果邊都係咁
如果係其他v就wfc

買直筆有衫送
真係抵

巴打我開始懷疑你係畫畫個條友

之前choco轉左全職live後即刻遇到好多v冇左收益化果期
好在比外國果個肥佬幫手令到YouTube關注番佢地d誤判

過去果兩個月睇choco d 直播schedule根本仲忙過番工

哇，今次平

巴打唔好沉船呀

人都到海底你先講

而家嗰批人應該唔係長期合約，而係一單一單job咁接。好似moemi中之人都不時有講佢接其他job，之前又講過話一開始冇諗過做v，開頭只當配音工作咁，係前排先做直播，要諗把聲點講。etra就係暫時會直播下；yomemi聽etra講好忙；moe已經係放畀佢自己玩，只要唔係用youtube既話做咩都唔太理

sor 係我錯

我已經分唔到係果個巴打真心
定係覺得佢真係沉左船既巴打係真心

好彩仲有pekoeko

ペこマリ待機

頂
如果係曲到圓
咁我抵俾人話真心啦

等睇爆死

先整12個channel
然後好似舊萌實同貝琳咁養肥黎賣

Fbk

船長應該新AC 係睇ぺこ爆死

d 歌揀得好好

ルーナ係咪比人落左封嘴令
點解依家唱romance 唔再好似之前咁唱
不過好可愛

弱智兔幸運點加滿架

就快沉船了

我爆咗了

佢真係次次都好好運

當我無講過

？

睇下今次有幾多負皮

尊3D LIVE

舊果d合成聲棄置左唔知有冇賣，只知akari畀左人

留明RRR出場

ばかあほ

原來貼左

收左幾錢

案件か？

今次船兔係廣告？

應該係案件黎

官方圖都出埋

原來係工商?

有歌詞

CY爸爸咁識玩

睇到description已經確定係了

力一

プリコネ係咪第一次請vtuber

係twitter已經有講

遲左收工搶唔到FBK直筆
不過複製照殺

抽個蛋都4萬同接

RRR

holo最豪華combo黎架啦

meanwhileたまき重課到天井

本身想睇船長 但見到係廣告不了

船長推加公連玩家大歡喜

半澤

CY爸爸識嘢
船兔配收視保證

CY爸爸自己vtuber啲3D都領先業界
如果有3D合作就正

睇黎今次live冇乜係錄音

🍬🎶🎶🍬
好可愛

是但啦
都係咁睇

廣告唔係問題
個內容會唔會搞到好膠先係問題

收音咩事

之前GBFナルメア跳個首角色歌3D水準超高

話時話日服係咪封左ip

廣告有咩唔好，做多啲

係
VPN都入唔到

要VPN

上年聖德芬果個先係新 d太太係咁尖叫

馬娘好多motion capture 不過隻驚都唔知delay到幾時

吓 我用VPN玩架喎

想當年我就係因為咁冇玩落去

最後嗰幾句

力一一開聲唱就好搶鏡

new PO

我入PC的
係咪PC唔得

唔係所有vpn都玩到

今日得CGSS抽，我差隻炎上偶像應該幾啱

聽日先有母豬呀...

我喊咗成日